\documentclass[11pt]{article}

\makeatletter
\newcommand{\skipitems}[1]{%
	\addtocounter{\@enumctr}{#1}%
}
\makeatother

\newcommand{\numpy}{{\tt numpy}}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphics}
\usepackage{amsthm,amstext,amsfonts,bm,amssymb}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./images/} }
\usepackage{indentfirst}
\setlength{\parindent}{5ex}
\setlength{\parskip}{1em}
\usepackage[utf8x]{inputenc} 
\usepackage[russian]{babel}
\topmargin -.5in
\textheight 9in
\oddsidemargin -.25in
\evensidemargin -.25in
\textwidth 7in


\begin{document}
	
	\author{Биктимиров Данила, группа 204}
	\title{ДЗ 3}
	\date{}
	\maketitle
	
	\medskip
	
	\begin{enumerate}
		
		\item \begin{enumerate}
			\item Бахнем индикатор $I_i=\begin{cases}
				1, &\text{если i-ый ящик пуст}\\
				0, &\text{иначе}
			\end{cases}$, тогда получим $$E\xi=E\sum_{i}^{m}=\sum_{i}^{m}EI_i$$.
			
			Мат ожидание индикатора это его вероятность. Ну а она $EI_i=\frac{C^{m-2}_{m+k-2}}{C^{m-1}_{m+k-1}}=\frac{m-1}{m+k-1}$. А значит что $$E\xi=m\cdot \frac{m-1}{m+k-1}, \:D\xi = E\xi^2-E^2\xi$$
			
			Считаем $$E\xi^2=E(\sum_{i}^{m}I_i)^2=E\left(\sum_{i}^{m}I^2_i + 2\sum_{0\le i\le j\le m}I_iI_j \right)=\sum_{i}^{m}EI^2_i+2\sum_{0\le i\le j\le m}EI_iI_j$$
			
			$$EI^2_i=Ei_i=\frac{m-1}{m+k-1}$$ как мы посчитали ранее.
			
			$$EI_iI_j=\frac{C^{m-3}_{m+k-3}}{C^{m-1}_{m+k-1}}=\frac{(m-1)(m-2)}{(m+k-1)(m+k-2)}$$
			
			И отсюда $$E \xi^2 = m \left(\frac{m - 1}{m + k - 1}\right)+\frac{m(m-1)}{2}\cdot2\cdot\frac{(m-1)(m-2)}{(m+k-1)(m+k-2)}$$
			
			И в итоге $$D\xi = \frac{m(m-1)}{m+k-1}+\frac{m(m-1)^2(m-2)}{(m+k-1)(m+k-2)}-\left(\frac{m(m-1)}{m+k-1}\right)^2 = \frac{m(m-1)(k-1)k}{(m + k- 1)^2(m+k-2)}$$
			
			\item Делаем все то же самое, но будут другие вероятности:
			$$EI_i=\left(\frac{m-1}{m}\right)^k\Rightarrow E\xi =m\cdot\left(\frac{m-1}{m}\right)^k$$
			А с дисперсией:
			$$EI_iI_j=\left(\frac{m-2}{m}\right)^k,\:\text{откуда: } D\xi =m\cdot \left(\frac{m-1}{m}\right)^k + \frac{m(m-1)}{2}\cdot 2\cdot \left(\frac{m-2}{m}\right)^k - m^2\cdot \left(\frac{m-1}{m}\right)^{2k}=$$
			$$=\frac{(m-1)^k m^{k-1} + (m-1)(m-2)^km^{k-1}-(m-1)^{2k}}{m^{2(k-1)}}$$
		\end{enumerate}
		\item $$E\xi = \sum_{i}^{n}i\cdot P(\xi = i)$$
		$$P(\xi=i)=\frac{C^{k-1}_{i-1}\cdot k!\cdot (n-k)!}{C^{k}_{n}\cdot k!\cdot (n-k)!}=\frac{C^{k-1}_{i-1}}{C^{k}_{n}}$$
		Имеем $$E\xi = \sum_{i}^{n}i\cdot \frac{C^{k-1}_{i-1}}{C^{k}_{n}}=\frac{k}{C^{k}_{n}}\sum_{i}^{n}C^k_i=\frac{k}{C^k_n}\cdot C^{k+1}_{n+1}=\frac{k(n+1)}{k+1}$$
		И теперь дисперсию: $$D\xi=E\xi^2-E^2\xi$$
		$$E\xi^2=\sum_{i}^{n}i^2\cdot P(\xi =i)=\sum_{i}^{n}i(i+1)\cdot P(\xi=i)-\sum_{i}^{n}i\cdot P(\xi=i)=$$
		$$=\sum_{i}^{n}i(i+1)\cdot \frac{C^{k-1}_{i-1}}{C^k_n}-\frac{k(n+1)}{k+1}=\frac{k(k+1)}{C^k_n}\sum_{i}^{n}C^{k+1}_{i+1}-\frac{k(n+1)}{k+1}=\frac{k(k+1)C^{k+2}_{n+2}}{C^k_n}-\frac{k(n+1)}{k+1}=$$
		$$=\frac{k(n+2)(n+1)}{k+2}-\frac{k(n+1)}{k+1}$$
		Тогда: $$D\xi=\frac{k(n+2)(n+1)}{k+2}-\frac{k(n+1)}{k+1}-\frac{k^2(n+1)^2}{(k+1)^2}=\frac{k(n+1)(n-k)}{(k+1)^2(k+2)}$$
	\end{enumerate}
\end{document}